const n=[{id:115,question:"Chức năng nén dữ liệu trước khi gửi được thực hiện bởi tầng chức năng nào trong mô hình OSI?",options:["Application","Presentation","Session","Network"],correctAnswer:1,explanation:!0},{id:116,question:"Chức năng chuyển đổi cú pháp cho dữ liệu truyền thông được thực hiện bởi tầng chức năng nào trong mô hình OSI?",options:["Application","Presentation","Session","Network"],correctAnswer:1,explanation:!0},{id:117,question:"Giao thức là gì?",options:["Mô hình nhằm để thiết lập các ứng dụng trao đổi thông tin","Các quy định để truyền thông tin của một thực thể mạng","Một tập các quy tắc và thủ tục mà các thực thể mạng trao đổi thông tin với nhau phải tuân thủ.","Cả ba ý đã nêu đều sai"],correctAnswer:2,explanation:!0},{id:118,question:"Giao thức có kết nối thực hiện truyền tin qua mấy bước?",options:["1 bước","2 bước","3 bước","4 bước"],correctAnswer:2,explanation:!0},{id:119,question:"Giao thức không kết nối thực hiện truyền tin qua mấy bước",options:["1 bước","2 bước","3 bước","4 bước"],correctAnswer:2,explanation:!0},{id:120,question:"Truyền thông theo giao thức không kết nối so với giao thức có kết nối ?",options:["Truyền thông không kết nối đảm bảo an toàn hơn so với truyền tin có kết nối","Truyền tin không kết nối kém tin cậy trong truyền dữ liệu hơn so với truyền tin có kết nối","Hai phương thức truyền dữ liệu là như nhau về độ tin cậy trong truyền tin","Cả 3 ý đã nêu đều sai"],correctAnswer:1,explanation:!0},{id:121,question:"Tầng nào trong mô hình OSI chịu trách nhiệm mã hoá dữ liệu?",options:["Ứng dụng","Trình diễn","Phiên","Giao vận"],correctAnswer:1,explanation:!0},{id:122,question:"Xác thực người dùng được thực hiện bởi tầng chức năng nào trong mô hình OSI",options:["Ứng dụng","Trình diễn","Phiên","Giao vận"],correctAnswer:1,explanation:!0},{id:123,question:"Thuật ngữ SMTP là viết tắt của cụm từ nào?",options:["Simple Mail Transmission Protocol","Simplex Mail Transfer Protocol","Simple Mail Transport Protocol","Simple Mail Transfer Protocol"],correctAnswer:3,explanation:!0},{id:124,question:"SMTP là giao thức được dùng để làm gì?",options:["Trao đổi các siêu văn bản","Trao đổi thư điện tử","Trao đổi các tệp Video","Trao đổi các tệp âm thanh"],correctAnswer:1,explanation:!0},{id:125,question:"Một máy chủ cung cấp cả hai dịch vụ FTP và WWW, làm sao để máy chủ phân biệt các yêu câu (request) giữa hai dịch vụ này ?",options:["Dựa vào hai giao thức TCP & UDP","Dựa vào hai tên miền","Dựa vào hai địa chỉ IP","Dựa vào hai số hiệu cổng TCP/UDP"],correctAnswer:3,explanation:!0},{id:126,question:"DNS là thuật ngữ viết tắt của cụm từ nào?",options:["Domain Name Server","Domain Name System","Domain Naming System","Domaining Name System"],correctAnswer:1,explanation:!0},{id:127,question:"ISP (nhà cung cấp dịch vụ Internet) là thuật ngữ viết tắt của cụm từ sau?",options:["Internet Service Provider","Inter-connectoin Service Provider","Internet Server Provider","Internet Service Providing"],correctAnswer:0,explanation:!0},{id:128,question:"ISP là gì?",options:["Là nhà cung cấp dịch vụ đường truyền cho phép truy cập đến Internet như: Dial-Up, ADSL,....","Là nhà cung cấp các dịch vụ truy cập thông tin trên Internet như e-mail, Web,...","Là nhà cung cấp dịch vụ khác như: DNS, Hosting Web,...","Cả ba phát biểu đã nêu đều đúng"],correctAnswer:3,explanation:!0},{id:129,question:"Để cấp phát địa chỉ IP động, người ta sử dụng dịch vụ có giao thức nào?",options:["DNS","FTP","DHCP","HTTP"],correctAnswer:2,explanation:!0},{id:130,question:"Giao thức nào thực hiện chức năng của tầng ứng dụng?",options:["IP","HTTP","TCP","NFS"],correctAnswer:2,explanation:!0},{id:131,question:"Hai người muốn gửi và nhận thư điện tử với nhau bằng dịch vụ E-Mail thì",options:["Phải cùng đang online.","Không nhất thiết cùng đang online.","Không cần có dịch vụ E-mail","Các ý đã nêu không có ý đúng"],correctAnswer:1,explanation:!0},{id:132,question:"Dịch vụ thư điện tử nào sau đây cho phép đăng ký sử dụng miễn phí?",options:["gmail.com","mail.vnu.edu.vn","mail.epu.edu.vn","mail.ioit.ac.vn"],correctAnswer:0,explanation:!0},{id:133,question:"Giao thức nào sau đây có thể dùng để nhận thư điện tử?",options:["POP3","IMAP","HTTP","Cả ba giao thức đã nêu"],correctAnswer:3,explanation:!0},{id:134,question:"Khi người dùng đăng nhập vào hòm thư của mình và gửi thư (có đính kèm file) cho người bạn, những nguyên nhân nào có thể gây ra lỗi khi gửi thư?",options:["Do địa chỉ người nhận được thiết lập không đúng","Do dịch vụ E –mail máy chủ thư của người nhận không hoạt động","Do người nhận hiện không online trên mạng","Do địa chỉ người nhận được thiết lập không đúng hoặc do dịch vụ E –mail máy chủ thư của người nhận không hoạt động"],correctAnswer:3,explanation:!0},{id:135,question:"Thư điện tử của người dùng thường được lưu và quản lý ở đâu?",options:["Máy chủ thư của người gửi","Máy chủ thư của người nhận","Máy khách của người nhận","Máy chủ thư của người gửi và Máy khách của người nhận"],correctAnswer:1,explanation:!0},{id:136,question:"Trong mô hình Internet Mail, các máy chủ thư trao đổi thư điện tử với nhau bằng giao thức nào?",options:["IMAP","POP3","HTTP","SMTP"],correctAnswer:3,explanation:!0},{id:137,question:"Trong mô hình Internet Mail, người dùng thư có thể gửi thư bằng giao thức nào?",options:["IMAP","HTTP","SMTP","HTTP & SMTP"],correctAnswer:3,explanation:!0},{id:138,question:"Dịch vụ thư điện tử cho phép trao đổi thông tin ở dạng nào?",options:["Văn bản (kể cả văn bản dạng HTML )","Hình ảnh","Âm thanh","Cả ba dạng đã nêu"],correctAnswer:3,explanation:!0},{id:139,question:"Nhược điểm của việc nhận thư điện tử thông qua giao thức HTTP so với việc nhận thư qua giao thức POP3, IMAP là gì?",options:["Độ tin cậy kém","Tốc độ nhận thư chậm","Kích thước thư hạn chế","Độ tin cậy kém và Kích thước thư hạn chế."],correctAnswer:1,explanation:!0},{id:140,question:"Chức năng nào sau đây cho phép nhận thư điện tử?",options:["Inbox","Reply","Forward","Compose"],correctAnswer:0,explanation:!0},{id:141,question:"Chức năng nào sau đây cho phép chuyển tiếp thư điện tử tới người nhận?",options:["Inbox","Reply","Forward","Compose"],correctAnswer:2,explanation:!0},{id:142,question:"Chức năng nào sau đây cho phép soạn thư điện tử?",options:["Inbox","Reply","Forward","Compose"],correctAnswer:3,explanation:!0},{id:143,question:"Chức năng nào sau đây cho phép đính kèm một tệp hay nhiều tệp với thư điện tử?",options:["Attachment","Reply","Forward","Compose"],correctAnswer:0,explanation:!0},{id:144,question:"SPAM là gì?",options:["Là một loại Virus máy tính","Là một loại phần mềm gián điệp (Spyware)","Là một loại sâu máy tính (worm)","Là loại thư điện tử rác mà người dùng không muốn nhận"],correctAnswer:3,explanation:!0},{id:145,question:"Để sử dụng Outlook Express cho việc nhận thư, máy chủ thư (Mail Server) phải hỗ trợ giao thức nào?",options:["HTTP","POP3","FTP","SMTP"],correctAnswer:1,explanation:!0},{id:146,question:"Bản chất của trình duyệt Web là gì?",options:["Một hệ biên dịch","Một phần mềm cho phép soạn các văn bản HTML","Một phần mềm cho phép soạn các văn bản XHTML","Một phần mềm cho phép soạn các văn bản HTML hoặc Một phần mềm cho phép soạn các văn bản XHTML."],correctAnswer:0,explanation:!0},{id:147,question:"HyperLink là gì?",options:["Siêu liên kết","Siêu văn bản","Ngôn ngữ siêu liên kết","Ngôn ngữ siêu văn bản"],correctAnswer:0,explanation:!0},{id:148,question:"Hypertext là gì?",options:["Siêu liên kết","Siêu văn bản","Ngôn ngữ siêu liên kết","Ngôn ngữ siêu văn bản"],correctAnswer:1,explanation:!0},{id:149,question:"Các siêu văn bản có thể liên kết với nhau thông qua phương tiện nào?",options:["Các yêu cầu (request)","Các siêu liên kết","URL","Các yêu cầu (request) hoặc Các siêu liên kết."],correctAnswer:3,explanation:!0},{id:150,question:"Dịch vụ nào sau đây hoạt động không theo mô hình Khách/Chủ?",options:["E-Mail","WWW (World Wide Web)","FTP (File Transfer Protocol)","Telnet"],correctAnswer:3,explanation:!0},{id:151,question:"Thông tin kết quả được trả về từ máy chủ Web cho máy khách Web ở dạng nào?",options:["HTML","ASP","PHP","ASP.NET"],correctAnswer:0,explanation:!0},{id:152,question:"Số hiệu cổng mặc định của dịch vụ WWW là bao nhiêu",options:["80","23","110","11"],correctAnswer:0,explanation:!0},{id:153,question:"Số hiệu cổng mặc định của dịch vụ Telnet là bao nhiêu",options:["80","23","110","11"],correctAnswer:1,explanation:!0},{id:154,question:"Số hiệu cổng mặc định của dịch vụ FTP là bao nhiêu",options:["80","21","110","25"],correctAnswer:1,explanation:!0},{id:155,question:"Số hiệu cổng mặc định của dịch vụ E - mail dựa trên giao thức SMTP là bao nhiêu",options:["80","23","110","25"],correctAnswer:3,explanation:!0},{id:156,question:"Số hiệu cổng mặc định của dịch vụ mail dựa trên giao thức POP3 là bao nhiêu",options:["80","23","110","25"],correctAnswer:2,explanation:!0},{id:157,question:"Số hiệu cổng mặc định của dịch vụ mail dựa trên giao thức DNS là bao nhiêu",options:["80","53","110","25"],correctAnswer:1,explanation:!0},{id:158,question:"Chức năng xác lập địa chỉ cổng dịch vụ cho các gói dữ liệu truyền thông được thực hiện bởi tầng chức năng nào trong mô hình OSI?",options:["Application","Network","Session","Transport"],correctAnswer:3,explanation:!0},{id:159,question:"Chức năng đánh số thứ tự cho gói dữ liệu truyền thông được thực hiện bởi tầng chức năng nào",options:["Application","Transport","Network","Presentation"],correctAnswer:1,explanation:!0},{id:160,question:"Việc đánh số thứ tự cho các gói tin của tầng giao vận có ý nghĩa gì?",options:["Để định danh cho mỗi gói tin","Để phân loại gói tin cho các dịch vụ trao đổi thông tin ở tầng trên","Để xác định số thứ tự khi gửi và sắp xếp chúng khi nhận","Nhằm để phát hiện lỗi truyền thông"],correctAnswer:2,explanation:!0},{id:161,question:"Việc đánh số hiệu cổng cho các gói tin của tầng giao vận có ý nghĩa gì?",options:["Để định danh cho mỗi gói tin","Để phân loại gói tin cho các dịch vụ trao đổi thông tin ở tầng trên","Để xác định số thứ tự khi gửi và sắp xếp chúng khi nhận","Nhằm để phát hiện lỗi truyền thông"],correctAnswer:1,explanation:!0},{id:162,question:"Việc chia nhỏ các gói tin tại tầng giao vận trước khi gửi đi có ý nghĩa gì?",options:["Để phát hiện lỗi truyền thông","Để nâng cao hiệu suất và độ tin cậy trong trao đổi thông tin trên mạng","Để nâng cao độ an toàn truyền thông mạng","Để điều khiển lưu lượng truyền thông, tránh tắc nghẽn"],correctAnswer:1,explanation:!0},{id:163,question:"Tầng giao vận có thể cung cấp chức năng nào?",options:["Thiết lập số hiệu cổng dịch vụ của thực thể gửi và thực thể nhận","Phát hiện và xử lý lỗi truyền thông","Điều khiển lưu lượng truyền thông","Cả ba ý đã nêu đều đúng"],correctAnswer:3,explanation:!0},{id:164,question:"Giao thức nào sau đây thuộc tầng giao vận",options:["UCP","UDP","TDP","TDC"],correctAnswer:1,explanation:!0},{id:165,question:"TCP là giao thức",options:["Không hướng nối","Có hướng nối","Vừa có hướng nối vừa không có hướng nối tùy thuộc vào yêu cầu truyền tin","Có hướng nối nhưng không chặt chẽ."],correctAnswer:1,explanation:!0},{id:166,question:"Trường thông tin Sequence Number trong cấu trúc gói số liệu TCP dùng để làm gì?",options:["Lưu số thứ tự truyền của các gói tin","Lưu mã xử lý lỗi của gói tin","Lưu thông tin điều khiển lưu lượng","Lưu thông tin điều khiển xung đột"],correctAnswer:0,explanation:!0},{id:167,question:"Trường thông tin Checksum trong cấu trúc gói số liệu TCP dùng để làm gì?",options:["Lưu số thứ tự của các gói tin","Lưu mã xử lý lỗi của gói tin","Lưu thông tin điều khiển lưu lượng","Lưu thông tin điều khiển xung đột"],correctAnswer:0,explanation:!0},{id:168,question:"Trường thông tin ACK trong cấu trúc gói số liệu TCP dùng để làm gì?",options:["Lưu số thứ tự của các gói tin","Lưu thông tin về gói tin nhận có bị lỗi hay không","Lưu mã kiểm soát lỗi cho toàn bộ gói tin","Lưu thông tin điều khiển xung đột"],correctAnswer:1,explanation:!0},{id:169,question:"Trường thông tin Source Port trong cấu trúc gói số liệu TCP dùng để làm gì?",options:["Lưu số thứ tự của các gói tin","Lưu thông tin về gói tin nhận có bị lỗi hay không","Lưu mã kiểm soát lỗi cho toàn bộ gói tin","Lưu thông tin về số hiệu cổng dịch vụ của trạm gửi"],correctAnswer:1,explanation:!0},{id:170,question:"Giao thức nào sau đây là giao thức không có kết nối?",options:["UDP","IP","ICMP","Cả ba giao thức UDP, IP, ICMP"],correctAnswer:3,explanation:!0},{id:171,question:"Giao thức nào sau thực hiện chức năng của tầng giao vận?",options:["TCP","ICMP","UDP","TCP và UDP"],correctAnswer:3,explanation:!0},{id:172,question:"Đặc điểm của giao thức TCP là gì?",options:["Truyền các gói dữ liệu theo đúng thứ tự","Có khả năng gây ra tắc nghẽn đường truyền","Truyền lại các gói dữ liệu bị mất trên đường truyền","Truyền các gói dữ liệu theo đúng thứ tự và truyền lại các gói dữ liệu bị mất trên đường truyền"],correctAnswer:3,explanation:!0},{id:173,question:"Đặc điểm của giao thức UDP là gì?",options:["Truyền các gói dữ liệu theo đúng thứ tự","Truyền lại các gói dữ liệu mất trên đường truyền","Không truyền lại các gói dữ liệu bị lỗi","Truyền các gói dữ liệu theo đúng thứ tự và Truyền lại các gói dữ liệu mất trên đường truyền"],correctAnswer:2,explanation:!0},{id:174,question:"Giao thức TCP thích ứng với các ứng dụng nào sau?",options:["Ứng dụng thời gian thực","Ứng dụng truyền tin tin cậy","Ứng dụng truyền dữ liệu đa phương tiện như âm thanh, hình ảnh","Ứng dụng thời gian thực và Ứng dụng truyền dữ liệu đa phương tiện như âm thanh, hình ảnh"],correctAnswer:1,explanation:!0},{id:175,question:"Giao thức UDP thích ứng với các ứng dụng nào sau?",options:["Ứng dụng thời gian thực","Ứng dụng truyền tin tin cậy","Ứng dụng truyền dữ liệu đa phương tiện như âm thanh, hình ảnh","Ứng dụng thời gian thực và Ứng dụng truyền dữ liệu đa phương tiện như âm thanh, hình ảnh"],correctAnswer:3,explanation:!0},{id:176,question:"Phát biểu nào sau đây là đúng?",options:["Giao thức truyền thông UDP tin cậy hơn so với giao thức truyền thông TCP","Giao thức truyền thông TCP đơn giản hơn so với giao thức truyền thông UDP","Giao thức truyền thông UDP đơn giản hơn so với giao thức truyền thông TCP nhưng Giao thức truyền thông TCP tin cậy hơn so với giao thức truyền thông UDP","Giao thức truyền thông UDP tin cậy hơn so với giao thức truyền thông TCP nhưng Giao thức truyền thông TCP đơn giản hơn so với giao thức truyền thông UDP"],correctAnswer:2,explanation:!0},{id:177,question:"Giao thức truyền thông UDP",options:["Không cung cấp chức năng sắp xếp thứ tự truyền thông của các gói tin","Cung cấp chức năng sắp xếp thứ tự truyền thông của các gói tin","Cung cấp chức năng truyền tin cậy cho các gói tin","Không cung cấp dịch vụ truyền quảng bá"],correctAnswer:0,explanation:!0},{id:178,question:"Giao thức truyền thông UDP?",options:["Không có cơ chế kiểm tra và báo nhận ACK","Có cơ chế kiểm tra và báo nhận ACK","Không có cơ chế kiểm tra và báo nhận ACK đồng thời không có đánh số thứ tự các gói tin","Không có cơ chế kiểm tra và báo nhận ACK đồng thời nhưng có đánh số thứ tự các gói tin"],correctAnswer:0,explanation:!0},{id:179,question:"Nguyên nhân nào dẫn đến giao thức UDP là giao thức truyền thông không tin cậy?",options:["Không có cơ chế kiểm tra và báo nhận gói tin","Không cung cấp chức năng kiểm tra thứ tự truyền của gói tin","Không có cơ chế xử lý lỗi cho gói tin","Cả ba nguyên nhân đã nêu"],correctAnswer:3,explanation:!0},{id:180,question:"Việc thiết lập địa chỉ cổng dịch vụ cho mỗi gói tin TCP nhằm để làm gì?",options:["Nhằm để phân loại và sắp xếp, xác định gói tin thuộc về dịch vụ trao đổi thông tin nào.","Để định danh gói tin TCP","Để sắp xếp các gói tin cho đúng thứ tự gửi và nhận","Nhằm để điều khiển truyền thông gói tin"],correctAnswer:0,explanation:!0}];export{n as sampleQuestions};
